+++
title = "查看流水线及详情"
description = "查看已创建的流水线详情，例如：基本信息、执行记录、流水线设计等。"
weight = 3
+++

查看已创建的流水线详情，例如：基本信息、执行记录、流水线设计等。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，切换至业务视图，在项目列表页面，单击待查看流水线所在的 ***项目名称***。

2. 在左侧导航栏依次单击 **持续交付** > **流水线**，进入流水线列表页面。

3. 在流水线列表页面，单击待查看的 ***流水线名称***。

4. 在流水线详情页面的 **详情信息** 区域，根据流水线的不同创建方式，查看流水线名称、显示名称、执行记录等。

	1. 使用 **图形化创建**、**脚本创建**、**模版创建** 的流水线：

		* 在 **详情信息** 栏下，支持查看流水线的显示名称、创建时间、创建方式、Jenkins 实例、触发器、执行方式。

			**提示**：若 **模版流水线** 名称处有![update](/img/update.png)图标，则代表该模版可升级，参考 [升级模版流水线]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/updatetemplate.md" >}})。

			* 在 **执行记录** 区域支持查看以下信息：
	
		   		* **执行 ID**：流水线执行记录的 ID，单击 ***执行 ID***，查看流水线的指定执行记录详情，参考 [执行记录详情]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/pipelinerecord.md" >}})。  
		   		查看执行记录的概览日志，单击执行 ID 附近的![log](/img/log.png) 图标，日志默认是自动更新，在日志窗口中，同时支持以下操作：
		   		
			   		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，日志会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
				   		
				   	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。  
				   		
				   	* 单击 **全屏**，全屏查看日志；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。  
		   	   		
		   		* **执行状态**：流水线的执行状态，参考 [流水线执行状态]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/pipelinestatus.md" >}})。
		   	
		   		* **开始时间**：流水线开始执行的时间。
		
		   		* **耗时**：流水线执行到结束使用的时间。
		   	
		   		* **触发方式**：流水线当次执行的触发方式：![hand](/img/hand.png) 图标代表手动触发，![code](/img/codedark.png) 图标代表代码触发，![time](/img/timedark.png) 图标代表定时触发。	
		   		* 单击 ![operations](/img/operations.png)，可对指定流水线执行记录进行再次执行、取消执行、删除等操作，说明如下：
	
		   			* **再次执行**：针对执行记录中的指定执行 ID 再次执行流水线。
	
		   			* **取消执行**：对于执行中的流水线您可以取消执行，取消执行后，该条流水线执行记录的执行状态，由执行中变为已终止。
	
		   			* **删除**：删除指定流水线执行记录。

		   			
		   			
		   			
		   			
		   			
		   			

		   			
 

	2. 创建的 **多分支流水线**：

		* 在 **详情信息** 栏下，支持查看流水线的显示名称、创建时间、创建方式、Jenkins 实例、触发器、执行方式和查看扫描的 **日志详情**。

			* 在 **多分支流水线** 栏，若多分支流水线的仓库类型支持发现 Pull Request（PR）且 Jenkins 正确配置好了多分支流水线插件，则执行记录支持按照 **分支** 和 **Pull Request（PR）** 筛选查看。参数说明参考 **执行记录**。
			
			* 在 **执行记录** 栏，支持查看以下信息：

	   			* **执行 ID**：流水线执行记录的 ID，单击 ***执行 ID***，查看流水线的指定执行记录详情，参考 [执行记录详情]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/pipelinerecord.md" >}})。  
	   		查看执行记录的概览日志，单击执行 ID 附近的![log](/img/log.png) 图标，日志默认是自动更新，在日志窗口中，同时支持以下操作：
	   		
			   		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，日志会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
				   		
				   	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。  
				   		
				   	* 单击 **全屏**，全屏查看日志；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。  
	   	   		
		   		* **执行状态**：流水线的执行状态，参考 [流水线执行状态]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/pipelinestatus.md" >}})。
		   	
		   		* **开始时间**：流水线开始执行的时间。
		
		   		* **耗时**：流水线执行到结束使用的时间。
		   	
		   		* **触发方式**：
		   	![hand](/img/hand.png) 图标代表手动触发，
		   	![code](/img/codedark.png) 图标代表代码触发，
		   	![time](/img/timedark.png) 图标代表定时触发，
		   	![restpipelinedark](/img/restpipelinedark.png) 图标代表其他流水线触发，
		   	![branchdark](/img/branchdark.png) 图标代表多分支扫描触发，
		   	![restwaydark](/img/restwaydark.png) 图标代表其它方式触发。 	
	
		   		* 单击 ![operations](/img/operations.png)，可对指定流水线执行记录进行再次执行、取消执行、删除等操作，说明如下：
	
		   			* **再次执行**：针对执行记录中的指定执行 ID 再次执行流水线。
	
		   			* **取消执行**：对于执行中的流水线您可以取消执行，取消执行后，该条流水线执行记录的执行状态，由执行中变为已终止。
	
		   			* **删除**：删除指定流水线执行记录。

      				
5. 单击 **流水线设计**，在 **流水线设计** 栏，查看流水线的创建设计方式：

   * 如果流水线是使用页面编写的 Jenkinsfile 或者图形化创建的，在 **流水线设计** 栏，在 **Jenkinsfile (只读)** 区域，查看完整的 Jenkinsfile，查看时支持以下操作： 
	
		* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。

		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

		* 单击 **复制**，复制编辑内容。

		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。

		* 单击 **全屏**，全屏查看日志；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

   * 如果流水线是使用代码仓库的 Jenkinsfile 创建的，在 **流水线设计** 栏，查看 Jenkinsfile 所在的代码仓库、分支以及脚本路径。

   * 如果流水线是使用模版创建的，在 **流水线设计** 栏的 **Jenkinsfile** 区域，查看完整的 Jenkinsfile。在 **模版参数** 区域，查看配置的模版参数。
   
   * 如果流水线是多分支流水线，在 **流水线设计** 栏，查看 **分支设置** 信息。

